港股兩連挫現跌466點 專家：若政府不撤修例 恐穿上周低位

昨引渡惡法衝突致投資氣氛轉差，港股開市後越走越低，恒指半小時後，跌幅擴大至466點，報26,841；國指跌165點，報10,328點；成交193億元。騰訊（700）跌2.43%，報329元。領展（823）跌2.6%，報93.6元。
帝鋒證券及資產管理有限公司行政總裁郭思治表示，昨日示威人士衝擊政總當然不可視為好消息，加上過去港股升幅較多，令昨日出現回調。「股市下跌話完全唔關金鐘事件就講唔過去」，加上周二高銀撻定，料短期對本港經濟絕對有負面影響，長期對大市衝擊機會則較低。他預計，若政府不撤回修例或警方採取更強硬手段驅趕，港股有機會跌穿上周低位26671點。
耀才證券研究部總監植耀輝指，昨日示威或多或少都會影響投資氣氛，加上貿易戰況不穩定，若以上因素皆出現惡化或拖長戰線迹象，料低位看26500點以下水平。「市場氣氛越差，港股回落機會越高」。他亦指外資對本港投資信心，或會因修例及外圍多變動而削弱。

資深投資者林一鳴呼籲，「而家咁大件事，不如特首拖一拖，對股市最理想。」若政府不理示威強行在月內讓立法會通過修訂，林相信股市上落格局居多，因為投資者擔心市民或不滿情緒高漲，把行動升級，屬不明朗因素。如果進行「六四」式的暴力清場後再立例，他認為這將是最差情況，估計港股短期內將下試去年低位。
林一鳴參考昨日港股表現解釋，今次政治事件明顯驅使港股跑輸中、美股市，尤其來自香港業務收入佔比較重的公司，包括領展（823）和新地等地產股。不過，美國等主要經濟體正部署減息，中國出手刺激經濟，林表示這種金融環境長遠利好股市，政治事件卻是短暫問題，「就算當年六四，之後91至94年市場都係升，投資者純粹睇回報。」加上未知事件如何發展，認為目前最好不買不賣，待事態明朗再作行動。

多謝政府 政府想想全港人陪咩 自己諗啦

再創新低 焦土

大隻佬出名大好友

郭sir好波

好想同郭SIR瘋狂做GYM

名位強積金記得轉北美組合

其實金融界應該係最受惡法影響

冧啦

25萬強積金已轉離港股
30萬中銀月供戶口已取消套現
雖然唔多，但一人出一分力，
話比政府知佢想香港死，我地唔介意攪炒

所有人將強積金轉曬

轉乜都好，沽曬港股佢

反正仲有幾廿年都用唔到，變數無限大

唔洗理果丁屎價位卻步

即升

嗰啲咩仰智慧 咩車哥